今日係國際大學生日！不要忘記和平民主的重要性

今天是世界學生節也是國際大學生日！不要忘記和平民主的重要性
何渝婷
Knowing2017年11月17日 上午3:00 [UTC]

每年的11月17日為「世界學生節」也被稱為「國際大學生日」，是一個屬於全世界學生的節日，每年的這個時候，世界各地的學生都會組織集會，向大眾呼籲和平、民主，以及反對戰爭。

這個節日的起源是在1939年11月17日，德國軍隊入侵捷克斯洛伐克，當時許多大學的學生和老師都在布拉格示威遊行，而德國軍隊強行鎮壓學生遊行，造成布拉格大學2位教授及9名學生不幸死亡，在三年後的同一天，世界各國學生代表在華盛頓集會哀悼，並宣佈每年11月17日為世界學生節。

所以「世界學生節」也象徵著追求和平、自由、民主與進步，基於這樣的成立背景，世界各地的學生每年在這個節日聯絡的不只是感情，更多的是呼籲和平、民主及反對戰爭。

在時代的感召之下，世界各國越來越多年輕人願意站出來為社會、為國家發聲，梁啟超在《少年中國說》中提到：「故今日之責任，不在他人，而全在我少年。少年智則國智，少年富則國富，少年強則國強，少年獨立則國獨立，少年自由則國自由，少年進步則國進步，少年勝於歐洲則國勝於歐洲，少年雄於地球則國雄於地球。」這就代表著年輕人們的責任與擔當。

「世界學生節」被拿來充分地宣傳，包括後來的學運、第二次國共內戰，都強調反對政府迫害學生，以及學生面對時代的抗爭所具備的決心與勇氣。

雖然這一天並不是各國的國定假日，但不管曾是學生或現為學生的人們來說，這一天都是意義重大。

警察砲轟poly，要推畀國際知！

Twitter 組不斷更新 Task3

撳 /task3就得！

Retweet + Like + Reply!

仲有一定要響外國議員/名人/外媒關於香港的tweets reply Poly最新情況，向國際求救

！！！眾志：解放軍拎自動步槍同刺刀

！！曱甴用音波炮對付示威者

！！民眾對抗水炮車

！！Bloomberg：理大手足對抗水炮車

快啲幫手呀！！！！！

幫推呀

（救Poly)Twitter戰線要人！緊急吹雞！

自推，國際大學生日進攻大學

Push 勿戀陣地戰

深度分析，大家可以都睇下